青年被搜出雷射筆噴漆 罪成今判更生中心 未能依計劃赴台升學

19歲倉務員稱因去年元朗7.21事件兇徒未被緝捕歸案，去年10月攜帶鐵碟製成的盾牌，保護自己及市民安全，其間被警員截停，搜出背囊內有雷射筆及噴漆等。他早前經審訊後被裁定《公安條例》下在公眾地方管有攻擊性武器等罪成。裁判官梁少玲今判刑指，法庭須向公眾發出阻嚇信息，考慮到更生中心能提供訓練課程，提升被告的技能及學習機會，判被告進入更生中心。

梁官在判刑時指，被告案發時19歲，既年輕亦無案底，家庭背景也穩定良好，學業則中規中矩。被告完成文憑試後，雖曾報讀副學士，但並未完成。從老師、社工及被告親手撰寫的信件，可見被告正面的一面。被告早前獲台灣一所大學取錄，惟本案控罪訂明罰則，在其年紀組別只能是判監、勞教或更生中心三個選擇，拘禁無可避免。

梁官又指，基於控罪嚴重性，法庭必須向社會發出阻嚇信息。雖然案中無證據指被告曾使用涉案物品，但裁定為有意圖會構成傷害或財物損失的風險。法庭認為判監未能助其更生，報告中建議勞教或更生中心。法庭考慮被告背景後，希望被告提升技能及學習能力，更生中心不僅有阻嚇作用，亦有助更生。

仆街. 會唔會上訴?

更生中心同勞教有咩分別？

唉 cls

「更生中心」的歷史較短，02 年才自勞教中心獨立分別出來。更著重在囚人士的健康，又會有職業訓練時間，訓練期由3至9個月不等，獲釋後須接受一年監管。

「勞教中心」的部分訓練著重嚴格紀律及勞動工作，在短時間內為少年犯帶來衝擊，從而提醒他們不可再犯。14歲至21歲的受訓生羈留期限由1個月至6個月不等，而21歲至25歲的受訓生羈留期限則由3個月至12個月不等。他們於獲釋後均須接受一年監管。

攻擊性武器

根本就鳩嚟

更生中心環境係咪冇咁惡劣

攻擊性武器
美國直情可以持槍 保衛憲法

趁而家仲有得推上國際就推

勞教一定最差,更生好些,因為有職訓時間抖下氣

官表示，雖然辯方力陳希望判以監禁，但考慮被告的年齡，她認為坐監對被告的更生作用不大。她指，考慮案情、被告罪責及背景，判被告入更生中心是有阻嚇性及有助被告更生，中心內提供課程及訓練，對被告的學習有幫助。

勞教要 thank you sir 唔該同學

臨立會加番轉頭就知咩事啦
但口個時冇人理

更生中心同台灣大學邊有得比
唔好懶為個後生仔著想啦
好撚嘔心